# Álgebra boolena

## Axiomas

### NOT

0'=1
1'=0

### AND

0·0=0
0·1=0
1·0=0
1·1=1

### OR

0+0=0
0+1=1
1+0=1
1+1=1

## Teoremas

### Teorema do complemento

x' = x

### Teorema da multiplicação

x·0=0
x·1=x
x·x=x
x·x'=0

### Teorema da adição

x·0=x
x·1=1
x·x=x
x·x'=1

### Teorema da comutação

x1·x2=x2·x1
x1+x2=x2+x1

### Teorema da associação

x1·(x2·x3)=(x1·x2)·x3=x1·x2·x3
x1+(x2+x3)=(x1+x2)+x3=x1+x2+x3

### Teorema da distribuição 

x1·(x2+x3)=(x1·x2)+(x1·x3)
x1+(x2·x3)=(x1+x2)·(x1+x3)
(x1+x2)·(x3+x4)=(x1·x3)+(x1·x4)+(x2·x3)+(x2·x4)
(x1·x2)+(x3·x4)=(x1+x3)·(x1+x4)·(x2+x3)·(x2+x4)

### Teorema da simplificação

x1+(x1·x2)=x1
x1·(x1+x2)=x1
x1+(x1'·x2)=x1+x2
x1·(x1'+x2)=x1·x2
(x1·x2)+(x1'·x2)=x2
(x1+x2)·(x1'+x2)=x2

### Teorema do consenso

(x1·x2)+(x1·x3)+(x2·x3)=(x1·x2)+(x1·x3)
(x1+x2)·(x1+x3)·(x2+x3)=(x1+x2)·(x1+x3)

### Teorema de DeMorgan

x1·x2=x1+x2
x1+x2=x1·x2
x1·x2·x3·x4·...=x1+x2+x3+x4+...
x1+x2+x3+x4+...=x1·x2·x3·x4·...